\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lipsum}

\title{Tytuł Pracy}
\author{Imię Nazwisko}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
    To jest streszczenie pracy.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Wprowadzenie}
\lipsum[1-2]

\section{Rozdział 1}
\subsection{Sekcja 1.1}
Tekst w sekcji 1.1.

\subsection{Sekcja 1.2}
Tekst w sekcji 1.2.

\section{Rozdział 2}
\subsection{Sekcja 2.1}
Tekst w sekcji 2.1.

\subsection{Sekcja 2.2}
Tekst w sekcji 2.2.

\textbf{Pogrubienie} i \emph{Podkreślenie}.

Tryb matematyczny: $E=mc^2$.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{rysunek1.png}
    \caption{Podpis do pierwszego rysunku.}
\end{figure}

\lipsum[3-4]

\begin{figure}[h]
    \centering
    \fbox{\parbox{0.8\textwidth}{Tekst w ramce ze skomponowanym rysunkiem.}}
    \caption{Rysunek z tekstem.}
\end{figure}

\lipsum[5-6]

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Kolumna 1 & Kolumna 2 \\
        \hline
        Wiersz 1 & 1 \\
        Wiersz 2 & 2 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabela odnosząca się do tekstu.}
\end{table}

\lipsum[7-8]

Odniesienie do rysunku: Rysunek \ref{fig:rysunek1} przedstawia...

Odniesienie do tabeli: Tabela \ref{tab:tabela1} zawiera...

\section{Podsumowanie}
\lipsum[9-10]

\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{autor1} Autor1, Tytuł Publikacji, Rok.
    \bibitem{autor2} Autor2, Tytuł Publikacji, Rok.
\end{thebibliography}

\end{document}
